FA理大逃亡 罪咎與恐懼相隨 校園內麻醉藥嚴重不足 割傷者需「生縫」遭家人冷言冷語 怪她自討苦吃

義務急救人員（FA）小魚和豆豆（均為化名）去年11月16日在理大校園首次相遇，豆豆與其FA同伴傍晚到場，見到小魚獨自行動，便拉她結伴同行，留守至17日晚上，見證理大圍城白熱化，自此成為戰友。

17日是漫長一天，上午開始，理大對出的暢運道漫天煙火，警方狂射催淚彈，部份射向香港歷史博物館外牆，再反彈到地面，擊中示威者，小魚和豆豆在煙霧中忙着把傷者拉進安全位置，用生理鹽水沖洗傷口和包紮，惟傷者都不願休養，堅持重上戰場。當日比以往任何一次反送中衝突都要慘烈，小魚說：「嗰日見到嘅唔覺得係鎮壓，嗰日見到嘅情況係大屠殺。」

中彈、燒傷者更不計其數，豆豆目睹有人被催淚彈擊中後一度昏迷。有外國記者懷疑誤中汽油彈，小腿被燒傷，需要植皮。每當警方以催淚彈進攻，示威者以「火魔」反抗，因為留守者在校園各處都設有路障，地上放有磚頭，有示威者逃跑時不小心被鐵枝等障礙物割傷，造成巴掌大的傷口，甚至深至見骨，但校園內麻醉藥嚴重不足，豆豆更要為割傷者「生縫」，即是不施麻醉藥地縫針，痛徹心扉。「最心痛係啲細路唔肯用藥，佢哋話寧願留畀下一個，佢唔想嘥藥，但其實佢係好需要用藥。」小魚說。

豆豆直斥警方滿口謊言，明明17日晚上曾呼籲理大內所有人可循Y座出口離開，但從Y座離開的人，包括FA和記者卻遭拘捕，而且每當有人想步出該出口，警方便大舉發射催淚彈，根本無意讓示威者離開。她們慶幸沒相信警方的話，繼續留守。

面對麻醉藥短缺，當晚她們決定冒險短暫離校，外出帶麻醉藥回校，二人跟着一位醫生避過警方耳目離開。沒料到不一會，警方便宣佈，所有理大內的人，無論是示威者或FA，都會以涉嫌「暴動罪」、「參與暴動罪」罪名逮捕。

理大一役後，小魚至今一整年仍經常發噩夢，一晚紮醒四、五次，夢見理大的慘況、被警察追捕，又遭家人冷言冷語，怪她自討苦吃。豆豆透露，小魚每次外出當FA，都必然會先照顧好孩子的起居才外出，即使有時完成了一整晚救援工作，她都寧可捱餓，趕回家看孩子。小魚說，身邊朋友都勸她為孩子着想，盡快移民，但她想起理大那種遺下同伴的感覺，實在不想再經歷多次。

推

推推推推推推推推推推推

Bot

save us

新聞圖片

推
推

豆豆直斥警方滿口謊言，明明17日晚上曾呼籲理大內所有人可循Y座出口離開，但從Y座離開的人，包括FA和記者卻遭拘捕，而且每當有人想步出該出口，警方便大舉發射催淚彈，根本無意讓示威者離開。她們慶幸沒相信警方的話，繼續留守。

每次睇返11月發生嘅事都好心噏

希望佢平安

大屠殺豈止於學校內

我不會忘記

其實嗰日死咗幾多人？

仲有用左震撼彈

跟本就係打杖
狗明想殺人
講到好似好正義咁

死守住腐壞既政權
跟本就係只係識聽命令既機械人，奴隸

好遺憾狗沒死一隻

On9 poly累輸場運動不特止
仲累左幾百個救poly既勇武被捕

話佢地個班廢老正一賤種

唔會啦，你想都比人拉住，當時好多講法又唔好暴力、又畫面唔靚 etc

push

明明就係打仗 屠唔到狗真係一大遺憾

唉。。。

見自己個小朋友都要遭受呢啲痛楚 仲有面皮冷言冷語 呢班死廢老根本唔係我哋嘅長輩

仲要有細路

理大手足 永遠都係香港既英雄
香港人永遠唔會忘記

永遠唔會原諒呢班黑警

我有 save 到大圖

一齊痛，記住呢種痛，靜待。。。

理大一役絕對可以稱得上香港歷史以嚟最大嘅人道危機

好想幫佢兩個

理大真係打仗咁款 我諗呢世都唔會忘記啲畫面

死黑警

一定要去？做左D咩成績出嚟？
去同唔去有咩分別？

眼濕濕

其實你出世做左咩成績？出唔出世有咩分別

仲有太子旺角，內外都係大屠殺

22歲,幫屋企由居屋上私樓,就係食正282 個人血饅頭同中資股

Push

Pish

建立武裝
ctrlpew
fgc 9

fc左未?你話係就係?證據呢?

Tui

你呢排點

「最心痛係啲細路唔肯用藥，佢哋話寧願留畀下一個，佢唔想嘥藥，但其實佢係好需要用藥。」
痴撚線

仆街死黑警

we will never forget

記住唔好再浪漫主義
代價太大

你點知架

比連登傻閪呃出去話守poly既下場

黑警死全家

pish

睇撚到哭

最少二度發射閃光彈 要理大内的人置諸死地 黑警正仆街 DIIM NEVER FORGET NEVER FORGIVE

呢個記得好清楚
一開始話走得
一行出去即咬
搞到手足要游繩要落渠
受傷手足不計其數
仲要搞分化
18歲以下聲稱暫時無事
以上嘅即咬
仲播埋啲垃圾歌搞事
啲手段卑鄙無恥極度賤格

去到11月我好肯定無呢隻歌仔唱

想像都覺得痛

咁即係點

好對唔住 入唔到poly救手足

國際線有任 請每日推Post

同意戰場無絕對對等
但唔好講到我哋發起先啦
612我哋做咗啲乜呀?
半年前呢?
當日已經係極高等級嘅鎮壓屠殺
你篇論文真係垃圾嚟㗎
因為你自己就係唔識尊重民主自由
言論自由嘅人
接納不同意見?含撚啦
最基上消息唔可以係假嘅先啦
喺到扮智者?扮聖人?收皮啦
咁啱我啲records無去到咁遠
呢啲片段點睇呀？

Diu

保重

唔會原諒班黑警

手足

咁你玩哂啦
影唔到唔等於無
肯定唔知邊到有條黑警俾手足徒手撕開啦
你係藍絲唔駛轉頭話我知
我而家就睇到啦
因為你無腦
因為你又係同陳百祥嗰啲一撚樣

逃亡既日子真係好心噏

又遭家人冷言冷語，怪她自討苦吃

係咪人黎架

你哋嘅每一份努力都做就緊依家嘅歷史
唔會白費

攞校園嚟攪係一個錯誤嘅開始，為乜？基地？必勝？輸咗點？輸咗之後嘅下一步呢？ 比人話烏合之眾唔係冇道理，都冇計劃

一個都冇囉，死咗人點會冇人知。

又有美國旗，又有SAVE U.S. 人地會誤解

又話大屠殺？

蘋果公佈完逃走路線比黑警就用黎做訪問

講呢啲就唔好再影埋呢啲出樣相啦 唔好以為影一半無事
咁影係完全無必要....
apple比人查開 呢啲訪問影咗唔知有幾多張 唔同角度
同埋就算只係一張都會更易比狗target
佢認得人 人哋都認得佢
到今日仲係唔識保障自己

...

多謝關心

是 你全家都死晒 仲冚家剷 恭喜你

正是

Agree

呢隻五毛狗 講多無謂

可以考慮PIN

縱然天涯海角 時辰到 你冚家上路

營救理大果晚我估有手足陣亡⋯
有鏡頭影到黑狗狂踢冇晒知覺示威者，跟住抬佢上大巴全程郁都唔郁⋯

依 d係好女仔

咁你即係點啫

屌你老母

即係淨係掛住自己上樓，對社會環境冇貢獻啦

追擊得好

你自己用個腦諗吓邊個出手重先啦
講撚到黑警行為好合理咁

再者呢個政府偏袒邊邊
大家有目共睹
係嘅就公平啲 對等武力 對等審訊

孩子